[代fd post] DFS 濫血，無視員工生死

代fd轉貼，原文：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
請分享，我只是幫一位facebook的朋友放出來，不是我自己打出來，我不知道詳情

DFS 濫血, 無視員工生死,
侵食員工福利, 私吞政府派錢, 可恥

我係一位DFS既員工, 做左呢間公司起碼8年幾, 自問我地同公司都一齊去打併, 無論賺錢定蝕錢, 個心都係向住公司, 齊上齊落, 而家, 最估唔到公司完全吾理、吾諗員工, 強行實施呢兩個方案。

一： 就係自動辭職,
二： 自動減薪（半價出糧+全職轉做散工時薪合約，逐粒鐘計）

夠竟係一開始有呢個決定 / 發生疫情先係咁???? 呢個係一間國際性大公司應有既做法? ？？

呢間冇良心既公司, 仲要申請埋政府既抗疫津貼, 完全冇諗過發比同事, 全部都諗住私吞,甚至向我地呢班前線員工提都冇提過,係經理暗中通知我地發生緊!!!!!!!! 仲有, 由4月中到而家, 公司因為需要大筆既流動資金, 於是係華懋DFS舉辦多次6折既折扣比水貨客買貨, 當時公司賺到既利潤每日起碼2千萬，總值1憶幾, 試問賺到咁多錢點解仲可以做出如此賤格仆街行為?？？

我做左咁多年人, 真係因為呢個疫情就要咁既對待???? 而家搞到好多同事都擔驚受怕！！好多同事都想出聲又吾敢講, 好驚做乜都會有人知, 好驚冇工做, 攪到全部勁大壓力!!!!! 近呢兩日個個都話發惡夢, 坐唔安訓唔落, 我知道大家都係為生存去生活, 根本只係簡做定唔做, 硬食!!!!!!!仲有咩做到??????? 唉 !!!!!!!!!! 我都有家庭要養, 我都有仔女, 我都有父母, 我都需要一份好工, 到頭來, 原來由頭到尾都冇比人重視過, 我吾想最後要行到呢一步, 我都唔知仲生唔生存到, 我好怕再面對, 我好怕一直睇好既公司原來真實既一面係黑心公司!!!!!!用到你盡!!!!!!之後一腳=踢開你!!!!!!!! 即使我下一步唔知點做, 但我點都要為同我曾經一齊真心去捱, 同大家一齊拚搏既同事發聲!!!!!!!!!!!!!!!!

我地真係明白公司從商,仲係私人公司, 商人係要從賺錢方面去睇去做, 但是, 我地員工都係資產黎, 而且員工係有生命,一心一意去為公司打併,最終只換來呢個對待? 其實好早已經有人講, 公司想咁做好耐, 但我地諗左好多公司既好, 覺得吾會咁做, 原來公司係驚聲譽受損, 攪到小左生意, 所以前排吾敢做!!!!!! 而家正正食正疫情, 聲稱話所謂既蝕錢, 擺明一心想向員工開刀, 由頭到尾都係處心積慮去佈局!!!!!! 最慘係我地一班舊人, 乜都冇得賠就要走, 留就減一大半人工, 岩岩我仲係網站見到DFS請人, 福利同而家減薪既一樣, 換走全部舊人, 唔駛賠錢之如, 仲想我地硬食算數 !!!!!!!!!!

你呢招好高, 一野就殺晒班職員, 等於你同仆街香港政府,強姦人既差佬不停打壓, 不停欺負, 不停老屈一班市民有咩分別!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!! 我相信 光後香港 時代革命 香港人最後會勝利

有冇睇佢門市冇開幾耐
宜家先炒都算係咁

其實最嘔心既係
你市場上既目標客群係內地人
真係唔係問題
但係唔係冇內地客人個陣仲要問政府拎錢
同個啲淨係搞內地團既旅行社如出一轍

好啦當你拎到政府資助之後
竟然將我地前線任何一位同事既人工都盡量控制於資助金額之內

尖東所做既Flash sale 只接受邀請既會員
你知唔知點解
因為佢地缺錢 所以要瞞住不同既品牌頂爛市
正如樓主話齋 佢就禁做sale 頭幾日已經有成億亦係真既
但係佢從來都冇話過呢筆錢會變成任何一位前線員工既佣金

私人公司經濟唔好係咁㗎啦
你都食自由行賺嘅錢賺咗咁耐
簡單啲嚟講就係食全香港人嘅人血饅頭
畀人炒就光復香港
唔好消費個運動啦
勞資糾紛嚟嘅啫